(日式熱血)等足103年再入決賨 秋田全縣瘋狂 排隊捐錢比畢業生、家長、啦啦隊去甲子園

（中央社記者楊明珠東京20日專電）日本夏季甲子園今天進行四強對決，秋田縣金足農暌違103年挺進冠軍賽，善心人士的捐款不斷湧入這所農校。除了選手出名，連金足農才誕生的9隻小豬都成了媒體焦點。

第100屆日本全國高中棒球錦標賽（夏季甲子園）5日開幕後，有56所高中參賽。今天進行四強對決，秋田縣立金足農業高等學校先以2比1力克日大三高，挺進冠軍賽；大阪桐蔭以5比2擊敗濟美出線，將與金足農爭冠。

日本放送協會（NHK）報導，金足農為了籌措畢業生、家長等所組的團體、校內棒球隊、啦啦隊等到甲子園球場加油的費用，發起募款活動。今天下午2時左右，金足農打進冠軍賽成定局後，捐款人士大排長龍。

其中一名女性說：「因為不克前往甲子園加油，所以想捐點錢為選手們做點事。希望選手們冠軍賽也能加油。」

18日正當金足農與近江高校進行8強賽時，金足農校內農場飼養的豬隻誕生了9隻小豬，被說是有好兆頭，媒體爭相搶拍小豬。報導說，豬隻是金足農的生物資源科學生所飼養的，金足農與橫濱高校對戰時擊出3分全壘打的高橋佑輔也曾照料過豬隻。

金足農負責農場的教師宮腰明說：「9隻小豬誕生的喜訊也傳達給高橋知道了，大概是把元氣都傳送到甲子園了吧。」

金足農原本21日要舉行開學典禮，因為明天要打冠軍賽，開學日已延到23日。

日本全國高中棒球錦標賽於1915年開始舉辦，當年出賽的只有10所高中，由京都二中（現在的鳥羽高中）與秋田中（現在的秋田高中）爭冠，結果京都二中奪冠。這次金足農打進冠軍賽，是秋田縣球隊時隔103年打進冠軍賽。

日本全國高中棒球錦標賽曾於二次世界大戰期間的1940年代停辦數年。（編輯：郭中翰）

金足農打進甲子園冠軍賽，秋田縣出身的名人紛紛在社群網站發表感言。

秋田縣出身的女星佐佐木希在Instagram留言：「感謝給我帶來感動！每場比賽我都感動到淚水直流！真的令人興奮不已。我在家看轉播，一個人尖叫，看得很揪心。直到明天心會很雀躍。」

金足農畢業生、39歲的相撲選手豪風關在社群網站標示自己喜極而泣說：「沒想到能聽到在甲子園有選手唱那麼多次金足農校歌，好幸福。」

秋田縣由利本莊市出身的前女子偶像團體乃木坂成員生駒里奈在IG表示，明天所有秋田縣民都會加油，秋田要熱起來了。也是由利本莊市出身的女星加藤夏希說，淚飆出來了。

生駒里奈